仲有無人寫網頁用純html css

而家wordpress/wix/shopify呢啲有晒罐頭 plug-in , drag and drop就整到網站

Adobe xd design左之後又可以export做html css

係咪已經無人淨用html css咁寫web

今時今日嘅web development/industry係點樣

無JavaScript 點得？

用github page寫

無話唔用JavaScript
不過想講整web好似越黎越易
Web developer 係咪收得皮

Editing. Need responsive for mobile and shopping cart

小學生交電腦堂功課咪會囉

純做Front-end應該會死得
整功能複雜d 既web apps, 寫backend都有排搞
唔係罐頭 plug-in㩒幾個制就整到

咁你用 img map area 可以純 HTML 連 CSS 都唔洗

你呢d只係整static website
仲未計大量同backend互動既website
例如api/websocket
再加上 d data返到黎唔係下下都咁完美
始終都要用js 再proccess
最後你如果唔用react vue果類野
performance肯定有好多問題

Php, Angular-JS 算唔算, 都有好多html同css

大部份都用react vue angular 三巨頭架啦

要custom/ large scale 咪唔會用罐頭野

It咁多飯黎講寫web應該係最on9

阿部寬個人網頁

Wp整frontend係真係幾易 乜鳩都有
如果想學多啲背後嘅嘢除咗js仲有咩要學

因為有時google test個site就話啲時間poor 叫我執執啲咩js css咁

十年前寫web係用html+css+js(jquery)㗎
framework都係2013/14開始興

但冇web又唔得
最好唔好主力寫web，學埋寫apps

【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】
【樓主pin this】

Php?

你上面啲嘢整 static web site 就得
整web application 或者非crud 嘅cms 唔用js framework 點整

應該係分server side同client side，唔係分front end同back end
罐頭嘢係可以無腦整client side，但係要整application嘅話點都要學返client side嗰啲html/css/java script

其實好多資訊web site 係可以用static site generator 只做front end 就夠殺。搵到個位放files 就得。

冇，因為frontend 而家多數用react angular vue, 寫完再build, 好少人會純寫html + css , 冇效率又難維護

除非個網頁一個page幾行字，幾張相

而家多數唔係做網頁
係做web app

「設計好簡單姐, 好似Google 咁就得」

以前就FrontPage Dreamweaver，而家進化到用咩寫？

用notepad

好奇依家小學電腦係教d咩

++

如果你話要做公司網站之類, 用wordpress, webflow呢D係唔錯, 但就好少話純HTML CSS咁做, 除非你整一個完全冇功能, 冇互動嘅網站, 否則正常都會搭埋JavaScript去改動HTML同CSS

但如果你要做frontend, 姐係類似whatsapp web, airbnb, 連登呢類web application, 就最好用返D frontend framework例如React / Vue, 方便團隊合作, 又好main好多, 係寫JavaScript寫到傻姐

做埋server side rendering的話, PHP可能for返你做公司網站果類都仲冇問題嘅, 不過加下web application越來越多, JavaScript食PHP個市場食得好快, 從stackoverflow分享出來的嘅數據, PHP自2014年起, 起碼冇左一半popularity

如果你想開發自家野, 一係你用人哋d plugin, 一係你寫d plugin, 再唔係就自己用framework開發web app

programming 既話
應該教d返工唔會用得著既野

80後,記得以前教畫圖龜，戇鳩到爆

呢啲？

(programming_language)

雖然無撚用
但我覺得幾得意喎

Vim

教量子編程

quantum Fourier transform

responsive呢？

Scratch, Microbit

直接教Unity 同 python仲好

小學教呢D嘢既目的唔係為左訓練專業developer 嘛
只係畀小朋友感受下programming 既思考方法。

你諗下如果小學雞有項功課係寫個program仔，就預左佢地可以一個鐘頭可以獨立做到既份量，可以做得幾多嘢呢。
而且呢D全部可以web browser 入面做完，唔使裝program....

勁

你講嘅無錯

但我諗起第二樣嘢
就係有個小六學生話佢第日大個讀大學想讀理科
因為佢見到佢家姐大學讀會計好多數佢唔鐘意計數

而家啲所謂 STEM 教育係咪漏咗啲嘢。。。

純文字整網頁

見親professor 個人webpage 都係用 html

好多個人網站，主要用嚟host 下blog嘅，都係純html + css。
特別係關coding 事嘅，全個網都可以冇javascript ，間唔中有一兩個JavaScript ，可能係donation 或者like it in facebook twitter 咁，讀者就算disable 咗js 都冇影響。

幾好玩架，尤其是畫到你想要既圖形既時候
嗰種成功感幾正
其實最重要係訓練邏輯

隨時都係搵佢啲𡃁做

純文字嗰啲咪得囉，但要customize功能嗰啲就未必得，而且對developer嚟講用呢啲嘢反而係一個負累嚟，啲code自己gen出嚟勁難睇，好難去寫javascript，自己寫出嚟反而會知道來龍去脈

人手寫個ajax call覺得好難???